{
  "questions": [
    {
      "question": "Qual é o framework JavaScript mais popular?",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual empresa inventou o React?",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual é o bloco fundamental de construção de aplicativos React?",
      "options": ["Componentes", "Blocos", "Elementos", "Efeitos"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual é o nome da sintaxe que usamos para descrever a UI em componentes React?",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Como os dados fluem naturalmente em aplicativos React?",
      "options": [
        "Dos pais para os filhos",
        "Dos filhos para os pais",
        "Ambos os sentidos",
        "O desenvolvedor decide"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Como passar dados para um componente filho?",
      "options": ["Estado", "Propriedades", "PropTypes", "Parâmetros"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quando usar 'derived state'?",
      "options": [
        "Sempre que o estado não deve acionar uma nova renderização",
        "Sempre que o estado pode ser sincronizado com um efeito",
        "Sempre que o estado deve ser acessível a todos os componentes",
        "Sempre que o estado pode ser calculado a partir de outra variável de estado"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "O que aciona uma nova renderização de interface do usuário no React?",
      "options": [
        "Executar um efeito",
        "Passar propriedades",
        "Atualizar o estado",
        "Adicionar ouvintes de eventos a elementos DOM"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Quando manipulamos diretamente o DOM no React?",
      "options": [
        "Quando precisamos ouvir um evento",
        "Quando precisamos alterar a interface do usuário",
        "Quando precisamos adicionar estilos",
        "Quase nunca"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Em que situação usamos uma callback function para atualizar o estado?",
      "options": [
        "Quando a atualização do estado será lenta",
        "Quando o estado atualizado é muito intensivo em dados",
        "Quando a atualização do estado deve acontecer mais rapidamente",
        "Quando o novo estado depende do estado anterior"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Se passarmos uma função para useState, quando essa função será chamada?",
      "options": [
        "Em cada nova renderização",
        "Cada vez que atualizamos o estado",
        "Apenas na renderização inicial",
        "Na primeira vez que atualizamos o estado"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Qual hook usar para uma solicitação de API na renderização inicial do componente?",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quais variáveis devem ser incluídas no array de dependência do useEffect?",
      "options": [
        "Normalmente nenhuma",
        "Todas as nossas variáveis de estado",
        "Todas as variáveis de estado e propriedades referenciadas no efeito",
        "Todas as variáveis necessárias para a limpeza"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Um efeito sempre será executado na renderização inicial.",
      "options": [
        "Verdadeiro",
        "Depende do array de dependência",
        "Falso",
        "Depende do código no efeito"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Quando um efeito será executado se não tiver um array de dependência?",
      "options": [
        "Somente quando o componente é montado",
        "Somente quando o componente é desmontado",
        "Na primeira vez que o componente é renderizado novamente",
        "Cada vez que o componente é renderizado novamente"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
